{"title": "Hỏi đáp: Có được dùng men tiêu hoá cho bé sơ sinh?!", "question": "Dạ em chào các bác sĩ! Con em được 2 tháng 15 ngày. Em tham khảo trên mạng thấy rằng có nhiều loại men tiêu hoá hỗ trợ các vấn đề về tiêu hoá và sữa non hỗ trợ tăng đề kháng cho bé sơ sinh. Em xin hỏi là em có nên cho con dùng những sản phẩm để hỗ trợ sức khoẻ của bé được tốt hơn không ạ? Bé đa số là bú sữa công thức vì mẹ ít sữa lắm ạ.", "answer": "Chào bạn, sữa mẹ là sữa tốt nhất cho bé. Vì thế, bạn hãy cố gắng cho bé bú sữa mẹ nhiều hơn. Tất cả các thuốc hỗ trợ khác chỉ dùng khi thực sự cần thiết vì đều không phải là thuốc bổ. Do đó, bạn không nên tự ý cho bé uống các thứ thuốc mà không có sự kê toa của bác sĩ nhé!,Thân mến,,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/co-duoc-dung-men-tieu-hoa-cho-be-so-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 1 tháng 20 ngày không tự đi ngoài được", "question": "Chào Bác Sĩ Bé nhà em hôm nay được 1 tháng 25 ngày , bé không tự đi cầu được, tình trạng này đã diễn ra khoảng 3 tuần rồi. Mới đầu bé đang đi cầu 2-3 lần/ 1 ngày. Đột nhiên bé không đi cầu, tới ngày thứ 4 thấy bé khó chiu, em phải bơm hậu môn cho bé, phân bé đi rất nhiều nhưng vẫn mềm dẻo vàng. Sau đó em đã massage bụng theo chiều kim đồng hồ ngày 2 lần và tập thể dục (tư thế đạp xe đạp) cho bé hàng ngày, nhưng bé vẫn không tự đi cầu được cứ 4-5 ngày là em phải bơm cho bé, vì thấy bé cũng khó chịu và rặn nhưng vẫn không đi cầu được, để càng lâu thì bé xì hơi càng thối và bụng bé càng to và hơi cứng. Em vừa cho bú sữa mẹ và sữa Meiji kết hợp, ngày uống 7-8 lần, mỗi lần 80 mL đến 120ml. Cách đây 2 tuần bé dc 1 tháng 10 ngày thì em cân bé dc 5.7kg ( bé sinh ra được 3.8kg) Chế độ ăn của em: hàng ngày uống nước trà vằng 2 – 3 lit pha loãng, uống thay nước lọc, Em đã ăn nhiều rau và trái cây. Mong Bác Sĩ cho em lời khuyên. Chân thành cảm ơn!", "answer": "Chào bạn, bé của bạn tăng cân như vậy là rất tốt. Bé thật sự có tình trạng bón. Bạn nên cho bé bú sữa mẹ tích cực hơn (sữa mẹ hoàn toàn là tốt nhất) sẽ giúp bé đi tiêu dễ hơn. Còn nếu buộc phải dùng thêm sữa công thức do mẹ không đủ sữa thì bé hãy pha loãng sữa công thức ra nhé. Nếu vẫn không cải thiện thì bạn nên đưa bé đến khám tại cơ sở y tế vì khi đó có thể cần một số thuốc hỗ trợ cho bé.,Thân mến!,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-1-thang-20-ngay-khong-tu-di-ngoai-duoc/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé ngủ hay giật mình", "question": "Chào bs, bs cho em hỏi bé em bị trào ngược dạ dày thực quản bé được hai tháng tuổi khi ngủ hay bị giật mình và khóc dzỗ rồi nín. Ngủ hay giật mình đưa tay và chân lên. Em thấy trên trang web bv từ dũ có giới thiệu sản phẩm sonno , em không biết bé của em có uống được khôbg hay la đi khám ở đâu để điều trị bé bị giật mình có giấc ngủ sâu. Cảm ơn bác sĩ", "answer": "Chào bạn, bé của bạn ngủ không ngon giấc, ngoài nguyên nhân do trào ngược dạ dày thực quản có thể do nguyên nhân khác. Bạn hãy đưa bé đến khám tại cơ sở y tế để được tìm nguyên nhân và kê toa thích hợp nhé!,Thân mến,,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-ngu-hay-giat-minh-40904/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chuẩn cân nặng", "question": "Chào các bs, hiện con em đã đc 5 tháng tuổi, bé nặng 6,4kg.lúc sinh bé chỉ nặng 2,3kg thôi,mới sinh bé bị nhiễm trùng huyết viêm màng não phải nằm ở bv Nhi Đồng 1. Cho em hỏi con em tăng cân như vậy có ổn không ạ?có cần phải đi khám ko ạ? Vì em thấy so vs chuẩn tháng của bé phải là 6,9kg.con vẫn uống sữa binh thuong, đi phân đều đặn,ngủ ngoan lắm ạ.", "answer": "Chào bạn, bé 5 tháng đạt 6.4 kg là bình thường (mặc dù bạn không nói rõ bé là trai hay gái). Tuy nhiên, để kết luận sự tăng trưởng của bé có đạt không phải dựa vào cả quá trình tăng trưởng của bé mà sẽ được biểu diễn trên biểu đồ tăng trưởng (trong sổ sức khỏe của bé có in). Nếu đường biểu diễn đi lên tức là tăng trưởng của bé tốt. Theo như bạn mô tả thì bé đang ăn, ngủ tốt. Vì vậy, bạn hãy đánh dấu các chỉ số cân đo của bé từng tháng vào sổ sức khỏe, đến lần hẹn tái khám tiêm ngừa tiếp theo nhân viên y tế sẽ kết luận cho bạn cụ thể tình trạng của bé nhé!,Thân ái!,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chuan-can-nang/"}
{"title": "Hỏi đáp: Thuốc pm kiddiecal", "question": "Chào bác sỹ, Bác sỹ cho tôi hỏi con tôi ba tháng tuổi đi khám bệnh bác sỹ kê cho thuốc bổ PM Kiddiecal thuốc này bên ngoài là vỏ bên trong dạng nước đặc lúc uống là chọc thủng vỏ ngoài đổ ra thìa rồi hòa vào nước để uống. Nhưng khi hòa vào nước thuốc không tan hết vẫn còn lợn cợn con tôi không chịu uống cứ nhè ra và khóc. Bác sỹ có thể tư vấn giúp tôi một loại thuốc giống thuốc PM Kiddiecal nhung ở dạng nước được không ạ. Tôi xin cảm ơn.", "answer": "Chào chị,,PM Kiddiecal là dạng thuốc bổ tổng hợp chứa canxi, vitamin D3 và vitamin K1. Trên thị trường hiện nay có khá nhiều sản phẩm bổ sung vitamin, khoáng chất dạng lỏng. Xét về thành phần, hàm lượng, các sản phẩm có thể có sự khác nhau. Chị có thể tham khảo lựa chọn sản phẩm phù hợp hoặc có thể tham khảo thêm ý kiến bác sĩ trong lần khám sức khỏe định kỳ tới cho bé .,Chúc chị và bé vui khỏe.,Ds. Nguyễn Tấn Xuân Trang,Khoa Dược,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/thuoc-pm-kiddiecal/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé chậm tăng cân", "question": "Xin chào Bác sĩ! Con trai của em 32 tháng, ăn uống bình thường, cân đối, đa dạng thức ăn, 5 bữa ăn/ ngày. Bé uống sữa 3 lần/ ngày, 120ml/ lần. Có ăn uống sữa chua. Có xổ giun. Bé cao 94cm, 12,3kg. Bé có đủ kg so với tuổi k ạ? Bé tăng cân rất chậm. Nhờ lời khuyên của bác sĩ. Xin cám ơn", "answer": "Chào bạn, bé của bạn 32 tháng tuổi, đạt chiều cao 93cm là rất tốt, cân nặng 12,3 kg là hơi thấp một chút.,Vì chỉ có kết quả cân đo của một thời điểm nên không thể kết luận được sự tăng trưởng của bé có đạt hay không. Vì tình trạng tăng trưởng của một trẻ phải dựa vào biểu đồ tăng trưởng, cho thấy cả một quá trình. Vì vậy, bạn nên đưa bé đến khám tại cơ sở y tế hoặc những nơi có khoa dinh dưỡng để được đánh giá, kết luận và tư vấn phù hợp nhé!,Thân mến!,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-cham-tang-can-40887/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh ngủ nhiều", "question": "Bé nhà em sinh được 8 ngày, sinh tại Từ Dũ ở tuần 37 -38, bé gái được 2kg6, sinh thường, 3 ngày là về nhà. Do là con đầu nên em chưa có nhiều kinh nghiệm. Mong bác sĩ giải đáp thắc mắc giúp em.1. Ban ngày bé ngủ nhiều đến 5h-6h mới dậy, rất khó đánh thức bé dậy. Đêm thì từ 2h-3h bé dậy quấy khóc đòi bú.2. Do ít tia sữa mà bé bú rất mạnh nên vắt sữa cho bé bú bình, mỗi cữ bé bú rất nhanh, chưa tới 5p bú hết 70 – 80ml sữa, cho bé ợ hơi xong thì bé nấc cụt, khi hết nấc lại đòi bú tiếp.3. Bé ngủ thường xuyên vặn mình, uốn éo, vươn tay, chân4. Bé nấc cụt thường xuyên (sau khi ti, đang ngủ, đang nằm,..), và rất lâu hết.5. Bé cười rất nhiều, khi bú, khi ngủ, khi chơi, và không khóc la khi tiêm ngừa hay bấm lỗ tai.6. Cổ, lưng, trên đầu bé nổi đốm trắng như sảy, em mở máy lạnh 28 độ không cần đội mũ cho bé được không.", "answer": "Chào bạn, trẻ sơ sinh thường sẽ ngủ rất nhiều (khoảng 17-20 giờ mỗi ngày). Tuy nhiên, bé sẽ thức dậy đòi bú và bú giỏi khi đói. Bé của bạn bú và ngủ như vậy là bình thường. Khi bé nấc cục, bạn có thể cho bé ngậm vú lại có thể giúp dừng cơn nấc cục. Ở giai đoạn này bé có thể vặn mình nhẹ. Tuy nhiên, nếu gồng vặn nhiều bạn nên đưa bé khám tại cơ sở y tế để được bổ sung một số vi chất nhé!  Phòng ngủ bạn cài 28 độ C là đúng rồi. Bạn nên cho bé độ mũ nhưng đừng quá chật. Da nổi nhiều sảy, bạn nên vệ sinh tắm bé sạch sẽ hằng ngày, lau khô thoáng rồi mặc quần áo, không nên ủ bé quá nhiều khiến bé bị hầm nóng, đổ mồ hôi nhiều gây bít lỗ chân lông gây nên đốm sảy. Nhưng nếu da bé nổi những mụn trắng như mủ thì bạn phải đưa bé đi khám tại cơ sở y tế để được kê toa thích hợp, vì có thể bé đã bị nhiễm trùng da rồi.,Thân mến!,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-ngu-nhieu-40893/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé sinh non", "question": "Bác cho em hỏi. Vì em sinh bé lúc 31 tuần được 1,4kg. Sau gần 2 tháng bé lên đươc 3kg. Thời gian gần đay em thấy bé hay văn mình, trằn trọc khó ngủ ban ngày, ban đêm đỡ hơn tý, không bị rụng tóc vành khăn. Không biết đó là tình trạng gì ạ. Có vấn đề gì về tiêu hóa không. Có hay ngày bụng bé cứ sôi uc ục. Ngày đi cầu cũng gần chục lần có lúc nhiều có lúc ít.", "answer": "Chào bạn, bé của bạn sanh non nên sẽ thiếu rất nhiều vi chất. Trẻ sanh non dưới 32 tuần sẽ được khám định kỳ tại phòng khám nguy cơ BV Từ Dũ. Bé của bạn thuộc diện này nên bạn hãy đưa bé đi khám theo hẹn để được theo dõi và bổ sung thuốc thích hợp nhé!,Mến chào bạn!,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-sinh-non-40884/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé chậm tăng cân,bú ít và cổ yếu nhìn nghiêng phải nhiều", "question": "Cho em hỏi bé nhà em 5 tháng mà có 5.6kg thôi. Không đủ sữa mẹ bú sữa công thức ít, mà bé ưỡn người gồng không chịu bú, xương sống lưng ôm lên rất yếu ,cổ thì hay nghiêng phải nhưng ngủ nghiêng trái thôi không chịu ngủ ngửa. Em cho ngồi thử thì đầu hay cúi về trước và lưng cong đầu đưa về trước nhiêu,? Như vậy làm sao không ạ. Giờ em ở quê mới lên sg không biết đi khám ở đâu tư vấn giúp ạ. Em cảm ơn nhiều.", "answer": "Chào bạn, bạn vui lòng đưa bé đến khám tại phòng khám trẻ em dịch vụ Bệnh viện Từ Dũ tại số 227 đường Cống Quỳnh. Bạn có thể đến trực tiếp phòng khám để đăng ký hoặc qua số 19007234 để đăng ký khám hẹn giờ nhưng giá thành sẽ đắt hơn. Phòng khám sẽ nhận sổ từ 7 giờ đến 10 giờ và 13 giờ  đến 15 giờ 30 các ngày trong tuần. Thứ bảy và chủ nhật chỉ làm buổi sáng thôi. Khi đi bạn vui lòng mang theo sổ sức khỏe, giấy xuất viện và phiếu ghi nhận đã tiêm ngừa (nếu có) của bé. Các bác sĩ sẽ đánh giá lại tình trạng của bé, có thể kê toa và cho khám Phục hồi chức năng nếu cần.,Thân mến!,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-cham-tang-canbu-it-va-co-yeu-nhin-nghieng-phai-nhieu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Vitamin d3", "question": "Chào bác sĩ, bé nhà em lúc một tháng tuổi bs cho uống vitamin d2 (sterogyl 2 mui/100ml-20ml) uống sáng một giọt, bé e bị viêm mũi họng bs nhi đồng cho uống vitamin d3( cholecalciferol) aquadetrim 10ml 15.000iu/ml. Giờ em phân vân không biết uống loại nò bé uống vitamin d2 dudowsjc 25 ngày rroofi giờ bs cho uông vitamin d3 thì bỏ không uống d2 chuyển qua d3 hay là hống cả hai cùng một lúc. Uống vitamin nhỏ một giọt vào sữa cho bé uống buổi sáng có đúng không thưa bs. Cảm ơn bs", "answer": "Chào bạn, bạn có thể chọn 1 trong 2 loại thuốc vitamin D trên để tiếp tục cho bé uống (tác dụng như nhau, tùy theo bé thích uống loại nào nhé!). Cho bé uống 1 giọt mỗi sáng đến khi bé biết đi hoặc đến khi bé có thể uống được 1 lít sữa công thức mỗi ngày.,Thân mến!,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/vitamin-d3-40881/"}
